日常交易貨幣求教

如果喺香港，日常交易好似食飯買衫搭的士之類，買賣雙方可唔可以用美元做交易？
會唔會被港共屈成犯法?

要屈幾咁易

擾亂國家經濟即可

寫到明接受嘅話點解唔得
旅遊區大把舖頭收外幣，只係找港紙咁解

用bitcoin交易有冇犯法?

唔犯法，但Bitcoin價格波動大其實唔適合用嚟日常交易
有幾隻crypto係美元1:1掛鈎不過實際用落都會有問題

我意思係叫樓主唸btc vs hkd同 usd vs hkd既分別，唔係btc vs usd